니들 많이 먹어라.
예.
종남인?
자요. 좀 이따 깨면 먹일게요.
뭐든 잘먹여라. 그래야 건강해지지.
예.
느이 아부지 퇴직하고 첨으로 벌어온 돈으로 산거다. 그래서 그런지 느이아부지 목에 힘들어간거 같지 않냐?
당연히 들어가야지. 
아버님, 효과가 이렇게 금방 나타날줄 몰랐어요. 이거 다 제덕이죠?
그렇다고 넘어가자.
아부지 경찰말고도 딴거 하셨어도 성공하셨을거에요. 이렇게 능력 좋은줄 몰랐어요. 축하드립니다.
내가 말이 나왔으니 말이지, 이상이 너네 요새 범인 잡는거 아무것도 아니다. 요샌 과학수사니 디엔에이 검사니 난리지만, 옛날엔 순 감 하나로 범인 잡았어. 옛날에 나 소매치기 한창 잡을땐 어땠는줄 아냐? 버스에 딱 올라타기만 하면 벌써 감이 딱 와.
어떻게요?
눈. 벌써 그놈들은 나만 보면 눈빛이 싹 달라져. 냄새가 다르거든.
아버님한테 냄새나요? 목욕 안하셨어요?
그런 냄새가 아니고.
목욕 안해서 냄새 난것도 맞지. 지금처럼 샤워를 자주 했겠냐, 옷을 자주 갈아 입었겠냐? 한번씩 나가면 며칠씩 안들오는데. 나도 느이아부지만 보면 냄새나서 피했다야.
딴길로 새지말고 들어.
그래서요 아부지?
버스에 딱 올라타서 휘익 한번 훑어주면 상황 끝이야. 나랑 눈 마주치는 순간, 버스 창밖으로 뛰내리는놈, 그자리에 선채로 오줌싸는놈, 아예 지가 지무릎으로 기어와서 지손으로 수갑차는놈, 가관도 아니었다.
순 뻥이죠?
뻥이지 그럼.
뻥 아니야. 왜 이래?
그럼 대통령상도 받으셨겠네요?
대통령상까진 못받았어도 경찰청장님 표창까진 받았지.
미스타김 멋져부러.
 그럼. 이 미스타김 한창 날렸다. 옛날엔 달리기를 얼마나 잘했는지 진짜로 날랐다 날랐어. 오죽하면 별명이 번개였다. 도망가는 놈 놓친적 없었으니까.
그거말고도 별명 많았잖아요.
형사로 한창 날릴땐 독사, 거머리, 찐드기, .
아유, 징그러워.
어째 별명들이 하나같이 드러운지.
그런 별명 아무나 안붙여. 그게 다 형사로 능력있단 소리야. 알지도 못하고.
그건 아부지말이 맞아요.
아버님 진짜 대단하셨네요.
옛날에 유명하셨어. 학교 선생님들도 다 아시고.
그렇게 유명했으면 왜 테레비 같은데 안나오세요?
유명하다고 다 테레비 나오는건 아니지.
오늘 느이아부지가 기분이 좋으신가보다. 생전 안하던 자랑을 다 하고.
많이들 먹어라. 앞으로 우리집 삼겹살은 내가 책임진다.
아버님. 다음엔 꽃등심 사주세요. 그래도 고기중엔 꽃등심이 최고죠.
그래. 많이 사주마.
아부지 한잔 더 하실래요?
그래. 맥주 더 갖구와라.
예. 
